［求評理］篇野係長d，但希望大家幫下手

小弟18歲個陣老母搬左出去，自此就自己生活，繼續租公屋，所有洗費都自己搞掂，然後出黎做野草左舊錢，20歲出黎讀番書，計好連grant loan，都足夠4年洗費。

Year 1識左個女友，先講下背景，同我一樣都係單親，佢屋企連俾狗住都唔得，因為超多雜物，成個垃圾崗，而且本身好鍾意買野。佢同我一樣有申請grant loan，佢有full grant，所以laon都有幾萬蚊。

然後一齊3個月左右，佢就搬左過黎住，我又冇為意有問題。拍拖開頭我好樂意請食飯，俾錢去玩呢樣個樣，無計啦拍拖ma，但愈黎愈唔對路，屋企多個人住，開支自然增加，不過屋入面所有洗費都入我數，叫佢買卷紙巾都灑手另頭，完全唔會幫手分擔。佢有番part time，每月有5000-6000蚊，但都唔夠洗，所以經常要我埋單。

情況咁樣，我忍唔住所以叫佢搬番屋企，佢就話唔得，因為要草錢裝修間屋，結果草左2年，係借左loan都要草2年。期間，佢習慣食飯要我埋單，就算會俾錢都只俾少少錢，然後我包底，屋企家務唔會做，記得佢講：「想做就會做。」真係佢想做先會做。

我真係好憎咁樣，佢已經唔會幫手分擔屋企，仲要唔做家務，所以一齊左1半，我同佢講所有野AA制，佢都同意左，當佢唔俾錢既時候，我就會mark低，然後宜家就差左我近萬蚊。

跟住上個月分左手，佢屋企裝修左，搬左番去，佢話無電腦，我借左我部MacBook pro俾佢用。我上星期冇錢到俾人cut電，然後蟻佢借錢黎交住先，佢就話一定要還，唔可以扣數，咁我就ok左，因為真係冇錢。

宜家佢追我數，我就話月底還，咁我就不甘，心諗：一齊左2年半，住埋一齊就2年，完全冇幫我分擔屋企，我想講我只係學生，負擔哂屋企，仲要成日貼錢俾你，仲要做哂d家務，仲要成日幫你手做功課，仲有你屋企裝修，我都有份幫你整呀，幫你油油，幫你做呢樣個樣，你宜家追我數？

咁我就同佢講：我月底會還番錢俾你，但唔該你還番個一萬蚊數同部macbook俾我。

點知佢就同朋友講，話我小家，仲話我唔應該計錢，話男人應該照女人，我唔否認，但我真係只係學生........

想問大家，我係咪男人同小家？

講野1999，大家有咩想問就即管問，我盡量補充

女人+上一輩：扑左就蝕左俾你啦

但我冇扑到佢，因為我覺得扑得條女，就要負責佢一生，我自問學生哥，無能力養佢。

利申：我唔係性無能 ，只係忍住

咁係你笨實姐
又要充大頭溝呢d錢行先既公屋妹
咁就唔好上黎怨啦

居然睇曬
絕對唔小家，條女唔肯還錢比你，你飛左佢都得
真係愛你既人唔會捨得你係段關係上單方面付出
懶到出汁都唔會乜嘢都唔肯做
但係想好奇你上黎連登問可以幫到你d乜
一齊唱衰條臭雞？

上得連登問 貼返張圖是常識吧

唔係，我無意唱衰佢，因為佢成日搵朋友支持佢，講到我對佢好差咁。但係呢到我都要承認，呢2年同佢一齊，錢財方面真係好大壓力，又要唔撚做家務，成日講「想就會做」，呢d野搞到我個人愈黎愈燥。

唔好啦，始終一齊過

1

2

3

一齊住都無扑？
樓主你弱撚智就咪學人讀大學啦

4

點解一齊一定要扑野

咁最重要清你想點先 想解決問題定純粹發洩

發泄，好唔gur，我已經自己一個負所有野，仲要咁對我

吓！你做左水魚啦
不過樓主好pure!appreciate你呢種諗法

Sor囉，無中出即飛

呢啲公屋妹搵得都當ptgf架啦 唔扑咪on9咯
搵老婆一定要搵私樓妹 唔會咁貪錢

咁清加油啦 幫唔到你尐咩 真心頂唔順就走 你無欠佢尐咩

傻仔，止蝕離場啦
你倒緊錢落咸水海

I know that feel 個ex都係咁(不過背景係樓主相反)
喱啲早走早著啦，最好要斷絕任何聯絡，唔係嘅話得閒就會埋黎搵下你著數，用左啲錢就唔好再諗喇，當跌左算

我覺得佢唔係貪錢，係成日洗多錢，所以要我埋單，但我老早講到明，我負擔唔到，佢又唔理

接手玩一個月，意密

宜家係分左手，只不過我有難，搵佢幫，佢幫完，我又冇話唔還，佢追我數，我先叫佢還番d錢黎同部macbook

樓豬真係豬黎
扑又無扑到
請左隻衰神入屋咁
分左手仲要借埋部macbook俾人
你真係呢?話你好人定豬西咁蠢?
拍拖最忌借錢俾對方
好惡搞架猶其分埋手

我都係公屋仔炸

知啦我係豬

有尐人就係咁傻仔㗎啦

還錢俾佢拎返部macbook先啦
你依家仲有人質係佢手
嗰1萬蚊你預一半半機會拎得返啦
利申:過來人,ex上年話還到依家仲未聯絡我
我都唔知好唔好再搵佢過左成半年

希望拎得番

洗多錢既地方係needs定wants？
係wants既即係虛榮心重，咁都算係貪錢wor

一定係want
但好吊詭，佢係會買完野，無錢買飯就叫我請，所以間接係我俾錢佢買野，然後佢叫我唔好mark佢食飯錢咁小家，但實際係因為佢自己買野買到冇錢。所以話我mark佢食飯錢，不如話我mark佢fing錢

又話男人請女人食飯，天經地義

你自己on9 怪得邊個

知啦

我都想餐餐請到另一半呀，但我讀緊書又租緊屋，一大堆開支，仲要係香港呢d時勢，有幾多個可以咁？

佢d朋友姊妹又要成日撐佢，話我計住計住，真係忍撚到人都癲

樓主好撚慘 早走早著啦 希望你搵到個同你捱 同甘共苦既女人

你個名

你要預左筆數追唔返
攞返部MacBook 先
佢唔還你都唔好還

一齊拍真心愛你就會自動同你分擔，自動付出(包括打理屬於大家嘅家）。愛情得一方付出，一早就知咩事

拿返部macbook先，佢唔還錢就唔好還比佢，再嘈就叫佢還撚返2年既飯錢

唔好仲覺得有咩感情，佢當你ATM渣傻仔，真係愛你會忍心叫家境唔好既你成日出錢?????

緣分盡了，便是陌路人，你同佢既緣份已經斷左，你而家做既係要斬欖，專心讀書

明明條臭閪白食白住
你都可以講成係自己問題度,你真係太監嚟
香港女仔咁多都咁撚臭閪真係多得你呢種奴隸唔少

錢都未還清畀你,信用額咁差
你仲肯借埋部電腦畀佢
我諗你部電腦都應該凍過水

btw你同你媽媽關係點樣? 問佢度下水先?

佢之前介講到明，佢係對方付出，佢先會付出，心諗：我咁都唔夠？

其實樓主係幾撚叻仔,18歲自己一個捱到今日仲有錢可以讀返書,真心佩服
不過處理男女關係方面就真係差咁啲

唯有祝樓主個ex同佢屋企人長命百歲,百病纏身

佢成日話自己無成日要我俾錢，但就可以幾十蚊幾十蚊食飯錢，食到成8000幾蚊（sor唔係一萬）

咪就係囉，點解可以咁

咁就知依個女仔唔可以行落去啦！ 您值得更好！

分左手啦，我淨係等緊月底出糧，還錢俾佢拎番部電腦，個8000幾蚊，之後先算

屌你醒未呀
你還左都拎唔撚返部腦啦on9
到時佢捉實部腦唔撚放
喊撚哂口話要部腦黎讀書
慌你條柒頭皮唔會比佢大到咩

女人最叻就係賴皮 家下仲要係貪錢公屋妹
好撚心你就拎8000自己買過部啦

點解你會知道

竟然冇扑
死撚左佢啦垃圾

擺上嚟評理幫到d咩
佢唱你都係自己圍內同班臭雞fd唱姐，對係有咩影響
最實際嗱嗱聲追返d錢同部機就當冇識過佢啦

屌你老母啦

1. 無錢學人溝女
2. 溝女唔扑野
3. 自稱窮撚但買mac book pro
4. 養到個臭閪貪威識食

我係你真係死撚左

btw我勸你，佢一日未還俾你，你都唔好還俾佢
佢講話你爭佢d錢唔可以扣數，即係佢擺到明唔諗住還錢俾你

唔好咁啦

唉.....

依家最主要係拎返部電腦先 搵籍口話趕住用 錢就呃住話出糧先 但老虎蟹都唔好俾 佢唔還錢 做咩你要還

條女就正啦
搵到個長期飯票
仲要唔洗屌

一齊唔一定要扑野既